[新手] 大家點睇樓市？

好多人都睇樓市繼續向上，而過往咁多年 都有唔少人話要爆，但都繼續升
當然剛需仍然存在，但依家租金回報率長期低於3厘，而香港人工中位數係18000左右，基本上過去10年 人工完全跑輸樓價升幅

如果用回報率去分析
500萬樓放租，3厘 15000蚊，其實依家好多500萬樓都收唔到15000依個價
如果2.5厘，大約12500蚊，依個似乎係500萬樓較常見既租金回報

假設樓價再升，基本上租金升幅唔會跟得上樓價既升幅，而以人工中位數去睇，香港人差唔多到達承受租金既上限

如果純粹買樓當投資 唔係自住，以回報率計，買定期或BBB/A以上債券 會唔會更好選擇？最少避左樓市有機會回調既risk

利申 新手 9up

又唔係唔買呀

當然樓價可以繼續上，但上升空間同回報率好似跟唔上了

樓同股票最唔同既係，樓要有人住先有回報，股票係一張紙 有人買就得了

以股票黎講，價格升得急，息率自然少左，以700黎講，佢係以價格升幅黎賺取回報，唔會用700買黎收息

所以假設全部買樓既人都係自住的話，樓價當然可以繼續上，因為唔洗在意回報率，但如果以投資角度非自住，租金回報率真係唔太值，因為回報率好視乎香港大部分人工既承受程度

全部all in 00603

樓同股票根本係兩樣野，直接計回報率黎比較唔係太公。

揸樓你可以自已諗裝修、改間格、揀租客，嫌個客麻煩仲可以趕佢走。

揸股票就冇得揀，遇啱管理不善既公司，你只能決定繼續揸定沽左佢算數 - 我地點 all in 買一間公司都係小小小股東，根本對間公司豪無影響力。

買樓係槓桿，其他係full pay，呢個係主要分別，其他因素例如租金，樓跌之類可以忽視
舉個例子

現金100萬，買500萬樓，假設租有12500，一年租金150000，15/100 = 0.15，一年回報率15%，扣除管理費，銀行按揭率，起碼都有10%

現金100萬，做定期，當有3.5%好未，低到喊

如果以full pay角度，買500萬樓full pay vs 定或其他投資，例如買500期匯豐收息，肯定其他投資跑贏，買樓唯一而又無得輸既係槓桿，你試下同銀行講，我出100萬，去買500萬匯豐收息，借400萬，有無人肯借比你

如果你話槓桿依個位，我都認同一，當然要假定唔跌

不過我一開頭問 係樓市仲有冇得升, 因為投資者一定concern租金回報率，我帶出意思係，樓價當然可以繼續升，但租金跟唔上，會唔會影響未來價市見頂或者回調又或者長期橫行既階段

點樣扣除按揭率有10%?
你還5% 一年 ？ 還100年？

各國量化貨幣，息低，供應斷層加7:3比，升大機過跌，中間會有調整空間，除非香港失業率大幅上升，否則長期向上格局不變

點樣回報率有10%

唔洗還本？

買得起樓就係入市嘅好時機

我只可以講你聽
啲錢拎黎交租嘅時候(假設係1年18萬 五年就90萬了) 條氣一定會唔撚順
特別係身邊朋友都買咗樓

除非你有一日睇到樓價跌一半
因為啲仆街早幾年買樓已經最少賺左3x%

其實睇後續香港經濟
香港後續經濟唔掂，無新血去推動樓市就會變左圍威喂
到時就係邊個最後一棒
同埋中國落黎香港住私樓既比例已經高左好多，其實佢地因素都好關鍵
中國而家經濟再進一步惡化，變左好似我上述講，無新血
同埋樓市走得咁快,03 08年中國出左好多力下，呢個因素都係唔可以忽略

條友真係唔撚識架喎